（長）已經4年，對唔住，我同你講咗大話，最後放棄我

事發4年前我同個男仔一齊咗，

個男仔係個好重視誠信嘅人，由識佢到拍拖佢都講得好清楚，有咩事都一定一定要講真話，一定會包容，體諒，大家唔啱傾到啱。

而我都事無大小都同佢講，坦誠相對。佢講過好多次點都唔會放棄我扔低我，除非我呃佢。

佢全心全意對我，個世界只有我一個，我第一次覺得被愛嘅感覺係點。

到分咗手先知原來呢個世界上真係好難再搵到一個對我咁好嘅人。

事發係一齊咗一段時間後，傾開我同前男友嘅野。我就同佢講話我地好純，咩都無做過。

佢仲叫佢一定要信我，發誓話點會呃佢個啲說話。賤到發脾氣幾日屈番佢唔信我。

但其實。。我有幫ex含過，當時我好驚佢會覺得我係啲好求奇嘅女人，所以我竟然選擇咗呃佢。

同埋我傻傻的以為我ex一定唔會亂講出去，同埋個男仔一定一定唔會識佢。（我仲專登whatsapp佢叫佢守秘密，唉）

點不知過多咗幾個月，個男仔竟然知道咗。我ex有次飲酒，醉醉地同佢個男姓朋友講咗，誰不知個男仔轉折下竟然知道咗呢樣野。（我諗都無諗過。。）

之後佢就約我出黎講清楚，話唔明點解我要咁做。佢接受到我幫人含，但接受唔到我呃佢。再重覆問我記唔記得佢最在意嘅係誠信。。我知佢當時仲好愛我，佢雙眼通紅嘅畫面咁多年黎依然係我腦海揮之不去。

最後我地都係分咗手，佢好決絕，我有諗過佢其實係咪介意件事，我主動話幫番佢，甚至話可以俾佢掂，但佢都拒絕，話最在乎嘅係我地之間坦誠嘅相處。

新一年，上黎發洩下，希望有心愛嘅人嘅你地好好珍惜對方，唔好有隱瞞，即使係啲你認為無可能會拆穿嘅謊言。

最後：
你真係一個好好嘅男仔，對唔住，傷害咗你，到宜家我都好內疚，好後悔。個晚嘅情節依然揮之不去。如果你有緣睇到嘅，可唔可以搵番我。。只想親口同你講對唔住

希望你新一年開開心心

唉

襯佢仲俾機會你時你要好好珍惜。
建立信任要好長時間，摧毁只需一秒。。

誠信真係好重要

係 坦白好緊要
但試問邊個會無自己祕密

對你地表示可惜

無咗嘅話真係講咩都無用

我諗要分輕重
同埋佢自己本身就對我好坦白

自作自受,抵死

含點解又唔講得
一定唔止啦

贈二字： 抵死

點解你要講大話啊

我係

一時諗唔開。。唉

滿口謊言

傳到到條仔到，姐係話好多人都知，條仔仲點見人

你怪就怪有個𡁻完唱嘅ex，當然你唔老實都係抵死嫁啦

佢對你咁好
點解你又要咁對佢呢?
將心比已

可能佢都有呢

對唔住

我個時真係諗唔開

Where are you now

重視誠信嘅男仔都好少有。

雖然同樓主經歷不同
但希望我ex 都會好似樓主咁諗起我

那晚的影像 還在我海中揮之不去
不知你有沒有

毒撚真係好撚慘 利申：死毒撚

四年後俾幾多條仔屌過啊

其實你冇問題
只係根本唔夾
咁既人一齊會好大壓力

橙，又一隻g

我都覺
自此之後都無遇過
曾經有啲睇落以為幾好嘅
但都瞞口謊言 偷偷地撩其他女仔

但我自己當時又可嘗唔係滿口謊言

無sorry

誠信岩阿 抵你比人飛
所以我唔會信女人
Ex話同人扑過一次 我問佢係咪10個男人內 佢話係就算

我覺得好小事咋喎，每個人都一定有啲小秘密，而且都係善意嘅大話，佢咁小嘢都咁執著，點做人呀，你同佢一齊都大壓力啦！

同意
只要我當時坦白同佢講 佢就會無野
所以我到宜家都好後悔

我諗佢介意嘅一點係我當時口口聲聲話自己無 仲發番佢脾氣轉頭話佢
分手後佢同我講番話開始分唔到我邊句真邊句假

你因為佢呃你所以飛佢？
而你仲未放低佢？

自我反省，吸取教訓，下次(個)做好

真係一係唔好講，一講就講真。
你男友應該係d好敏感既人，可以好易知道你有沒有講大話。所以好討厭人地向佢面前講大話果種虛假感。
而且你講左一次，佢次次都要懷疑你就會好辛苦。

同意，而且唔係一方。雙方都好辛苦

冇辦法啦 善意大話

含撚啦你

我都好有誠信，但咪又係冇女

同意
佢好易知人係咪講大話

佢猜疑 我後悔

有拍拖嘅巴絲打好好對自己另一半，坦誠相對先係長久之道
唔好呃黎呃去
以為有啲野可以呃成世
終有一日會

[size=5][/si樓主係雞係公廁，抵撚死ze=5]

體諒樓主既 因為有啲野真係好難開口 不過如果我係你既話我會選擇遲啲講好過呃佢尤其是呢種男仔咁有原則 真係一次不忠百次不用

我好重誠信，求PM

仲要話用口幫返佢 你真係on9

講明坦白都要講大話，抵死

上一段都係衰呢樣

…

如果佢無講明坦白嘅可能都罪不至此

所以我無怪過佢 只怪自己

我以為佢係介意呢件事嘛 點知原來佢唔care 最care 係我聲大夾惡呃佢

含過啫 又唔係扑
不過講大話又真係好難接受嘅

睇下大家事先點界定
佢問我前講明只要講真話就得

所以就算依加搞到咁我都覺佢係無錯

你有緣睇到嘅可唔可以搵一搵我

推多最後幾日
知你有上

巴打 見到嘅同樓主打聲招呼啦

雖然樓主做錯，不過就算唔係依件事，依個男仔咁有原則，遲早都係會因為唔夾而散。btw就算知道對方重視坦誠，不過究竟講幾多出黎都係要自己諗清楚，真相特別難接受，甚至會成為一條將來導致分手既刺。

有d野番唔到轉頭
我對你唔存在任何怨恨
只係對世界失望

失望既唔係單單一個大話
係呢段時間入面原來身邊既人可以咁假

講幾多出黎真係一個好問題
我原本想唔講/ 講少少
但佢有時問多一兩句
我又局住要一個大話蓋一個大話
唉
所以都係坦白好

係你嗎？

Exactly

啱啱分手嘅EX同樓主你都係差唔多
一開始我都己經同佢講唔好同我講一句大話
我自己都好坦誠咁將自己既所有嘅黑歷史講曬出黎
本來一直都相安無事

而我自己本身係個講大話幾叻嘅人黎
所以通常啲人講大話我都feel到自己
直到有次我同佢嘈交比我發現咗佢講大話呃我
其實佢呃我啲咩過程完全唔重要
重要呃係佢呃咗我
自此之後佢講嘅每一樣我都唔信佢
好快就分埋手啦

所以同你講得出唔好講大話嘅情侶真係唔好呃對方
奇實真係好hurt好hurt

佢都係啲好易就會感覺到人講大話嘅人黎
點解可以咁勁

你講得好啱 呃咗啲咩唔係重點 重點就係呃咗呢個動作

想問你係咪都係因爲咁就同佢分手
有無試下忘記件事重新信佢
係你提出分手？

謝巴打

自己講得多大話就會feel到人地係咪講大話
呢件事係間接令到分手嘅原因
根本忘記唔到又點重新信佢
是我提出的

每次呢啲時候都想問
對方依家就口講唔介意你過去 係介意講大話
但倒返轉呃對方發生過 最後發現其實無又會點

講既唔係一個大話咁簡單 係一連串
到最後你真係分唔到邊句真邊句假
反而更加傾向相信係假